[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

[代朋友出post ]

同幾個朋友成立左食飽飽，希望可以即時解決學生溫飽既問題，同時鞏固，黃色經濟圈。

短期目標，令學生可以飽住過聖誕同新年，並且確保黃色商户這段時間內的收入。

以下為頭三個階段

第一階段
即時解決學生溫飽既問題
我地既服務對象係所全職學生。學生係deliveroo/foodpanda揀完餐後，我地會幫佢地比錢同落單，外賣自取。希望各位善長人翁，多多支持，以解決學生溫飽既問題

限制:
1.每次落單必須出示學生證，請使用自動delete功能
2.每人每日限3餐(早午晚)
3.每餐上限為$80
4.首選黃店，嚴禁選擇藍店，第一次選錯，會被給予警告一次，第二次會永久blacklist

揀deliveroo/foodpanda既原因如下:
1.本身有考慮用e肚仔，外賣自取，可惜e肚仔由hk01創辦，大家都知佢地係藍
2.delieveroo同food panda都係徳國公司，同支那沒有聯繫
如大家有更好既意見歡迎提出

本channel會每星期公佈一次收支表

第二階段
建立黃色既外賣自取平台
第二階段完成後，第一階段既項目，將會改用這個平台，並改為外賣自取形式進行。
此階段，會眾籌一筆錢去寫一個支援ios&android既外賣自取app。並只限黃色商户登記。預計需時2個月。眾籌所得金額，在扣除成本後，會全額用於買飯比學生食。
所需金額與眾籌連結會在計算大概所需成本後公布。如能提供協助，歡迎pm admin

第三階段
支援學生自給自足
此階段會把app升級為外賣自取及派送平台。並以不低於$100/hr 聘請學生送外賣，並保證會購買合適的勞工保險以保障學生。希望學生可以解決金錢上既需要。
屆時，還望各位多多支持。

計劃會於13/12 8am開始，歡迎各位於這段時間內提供意見。亦希望善長人翁多多支持，令更加多學生可以有飯食，解決溫飽問題。

意見提供 @fullorder01
課金 @freedonate

詳情請留意我哋嘅channel
Channel tg link:

推

想要民主自由嘅全部同我入嚟

其寶我地寫唔寫到個黃色外賣app出黎
班靚仔又有工開又有飯食

召喚CODE神

進入第二階段計好條數就會籌錢叫人寫

有曬plan 好長遠諗得

概念幾好
但想問點樣可以避免無需要嘅學生去呃飯食？

高汁

推
我都想報名 脫離藍色家庭

sorry 借一借位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

推 想報名做parttime好難搵工

唔好意思借個位嚟
好重要聽晚就係啦！！！

*已獲不反對通知書

~~~~~~~

【國際人權日．正日集會】

1948年12月10日，聯合國公佈《世界人權宣言》，確立生而為人的基本權利。走過71年，世界人權仍然是未竟之路。在香港及世界各地，人民仍要為爭取基本的自由及權利奮鬥，甚至有所付出及犧牲。

12月10日晚，我們一起站出來，為香港人加油，也為全球為人權奮鬥的人打氣。

日期：12月10日
時間：18:30-22:00
地點：金鐘連儂牆下

內容：
悼念及回顧
嘉賓講話
短片欣賞及分享

推呀屌你再過20個鐘就係啦 唔好再屌鬼啦行動post呢文宣post呢
唔係完咗人權日遊行就end game㗎
我地仲有訴求㗎！！！
聽日要見到連儂牆有十萬人呀！！！！
12月10號 6點半政總見！！

lm Gchi

Btw push
Idea幾好 呢啲先係黃色經濟圈
最好包埋衣住行

有啲擔心會被濫用...
點fc order外賣嗰個嘅身份
又點fc送外賣嗰個唔係藍/狗...

如果送去狗宿舍咪呵篤尿落去先囉
有手足前排專接狗order

Btw，我都有諗過，不過冇樓主諗得禁detail推推推，標題不夠搶眼

點確保資源可以真正到有需要學生手上，唔會被藍絲狗濫用

【獻計】和理非已經山窮水盡，運動注定俾港共睇死

幫推

只能夠希望大部份嘅學生都唔係呃飯食

撚

P 牌推

如果寫外賣app 會唔會option 自己俾自己錢

到時勁多人呃飯食 個個話自己係學生 屎橋

都要保障返學生安全㗎

歡迎提出意見

推！

支持， 好過畀01賺

On9 一定要提供證明先得
我想同你講而家大把人呃飯劵

愈來愈多藍狗趁亂拎著數
之前好多飯劵真係到有需要學生手上既
我諗一半都未必有 呢個問題真係要再諗下

師兄，我有類似諗法，不過係搵區議員做中間人負責派飯券，可以幫黃店+區議員增加收入/知名度/好感度

如果用返你個version, 建議你直接指定搵d學校嘅"反條例關注組"，由佢哋直接同黃店contact嗌外賣，然後你去黃店埋單。都係全程唔使現身，對大家都好。

好老實，仆街周圍都有，但係我哋首先唔可以內部分化

下，點解要幫區議員上位，本人覺得，呢啲要靠實力

唔係分化 但我地既資源都唔係無限
唔可以咁隨意用你諗下如果捐100蚊得10-20蚊真係用落有需要學生度既話...係幾咁浪費

人地依家整黃色經濟圈，唔係剩係派飯
Btw我諗樓主意思係，唔好內部捉鬼住，人之初，性本善

依我諗法，派飯券幫黃店幫學生係目的。
中間會有個potenial嘅副作用就係 高調。
而偏偏 高調 哩樣野係我最唔想要，而區議員又好需要，咁咪當順手送俾做區議員嘅手足，一舉兩得。
或者你可以咁諗，哩個係區議員手足幫手認證/配對嘅"酬勞"，畢竟佢都有過時間同人力嘅付出。

如果只係掛住內部捉鬼，其實咩都唔使搞
只希望幫到嘅盡幫

step 1 就係派飯
無話要捉鬼 只係建議諗多d方法可以更好地利用資源
俾人食左既人血饅頭/貪左既資源 隨時數以百萬甚至千萬計正正就係幫過手 先知資源可貴

咁你地點fc?

Push

咁我地組翻團去建制到拎翻黎？

一直有人講 但無乜人做
黃既面皮無咁厚
同埋佢地個d淨係吸引呀婆

高汁 推

高汁，必推必撐

推上去比更多人知道！

具體細節要再調整
3.每餐上限為$80，好多打工仔都係$40-45蚊一餐，點可能學生要食$80?

建議：早餐＄30，午餐＄40，晚餐＄50，可再討論

推推推推推推

建議聯絡其他電子師合作 啲app已經多到要開folder裝

做到第三階段 學生自給自足

希望個app唔好一睇就框死喺黃絲專用 雖然店鋪一定要黃 但要做生意就要吸納唔同客人 加油

想做外賣仔

$100個鐘

樓主你係好有熱心但真係唔多現實

想幫學生畀機會賺返生活費 合理待遇就得
過多嘅薪酬同資助 長遠只會害咗佢哋

另一方面其實現代嘅學生真係冇乜邊個好窮

1/10

2/10

P牌仔輕輕一推

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

或者分地區?

打工仔幾錢一餐唔代表學生要低過佢個數
同埋係上限80 唔係最低80

重點係 所有野都係靠紀律維持架啦 又唔係靠做生意賺錢

淨係三份一人呃食都好襟計

老老實實，啲手足，真係唔知幾時會係佢嘅最後一餐，所以唯有比佢哋食好啲，同埋冬天可以暖啲

服務對象係深黃，應該對反送中有好深的睇法，建議落單前提供一啲運動文宣如自己希望反送中的目標，或者反送中的想法，甚至係反送中的文宣，咁樣既唔犯法，有可以直接證明到係需要幫助

好嘅我哋考慮下

推!!!

推!!!!

講真 依家好多野都係講個信字

就因為咁 俾藍絲貪左既飯劵 資助 食既人血饅頭 已經隨時不下百萬 甚至千萬
真係要諗下呢個問題

覺得個概念可以
但個問題就係如果比其他冇需要學生濫用？

同埋個人認為每餐$80會唔會太多？
因為如果想佢地有餐溫飽唔係應該提供基本就可以？

幫手推

咁大件餅，唔單只偽黃店，連藍店都想分一杯

foodpanda有咁平嘅選擇咩
我平時普通嗌個飯都6、70蚊

所以就係要逼藍店變黃店！

推上去！

721

亦都要靠各位手足舉報藍店同偽黃店

我推呀 屌

好需要黃色openrice
黃色外賣自取
黃色外賣員

推

請幫推台港集會，12號成事

［台港集會］有得諗就幫推

80一餐?
唔係玩我呀? 我都食唔起.

提提你 熊貓同開飯啦有合作

而開飯啦就係中資有份

齋諗都太多漏洞, 好易俾人(非學生)濫用
1. 工作人員有冇能力去確認張學生證唔係P圖?
2. 你唔留學生資料, 無可能做到懲罰性動作, 即係你講既買藍店俾警告即買就BAN
3. 需要幾多人手同點分配去應付唔同區既學校網

建議
1. 學生證 (名,相,校名,年級) x 身份證 (出生年份, 名, 證件號碼頭4位) 作登記你個APP既用家 => 引伸出DB安全性問題,再討論
2. 你會寫APP, 系統列出當區加盟左既黃店餐單, 直接透過你個APP去落外賣平台order =>唔需要懲罰機制, 又可以鼓勵黃店加盟, 盤數又易整理去公開俾大家睇
3. 寫完個APP再籌旗啦, 太多穿櫃桶底/爛尾事件, 俾D信心班家長

冇 除非要求埋影豬咀連學生證
Btw 學生證記得遮個人資料

好事要推

我地可唔可以整個香港人channel，整d簡單影片去，主要係用subscriber擦view數，賺廣告費

支持

第三階段 點樣可以保障學生送外賣時既安全？如果變態藍絲專登call外賣 上到黎夾個學生入屋咪大檸樂？

sorry p牌仔借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

push

推上去

想支持？
點幫學生落單？

學生好有骨氣 唔會要的

[捉鬼論]不過要小心手足地址電話等個人資料大量流出

家長課金後，當有學生deliveroo/foodpanda揀完餐後，我地會幫佢地比錢同落單

咁咪返而知道佢哋地址?

Push!

唔介意被呃呢d十元八塊
大家有少少鬆動錢當幫下個社會

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

721 831 101 1111

個 idea 正呀

想課金可以去邊課

仔女去舖頭自取咪得
通常都係嗌附近啲餐廳嫁啦

佢地Channel 入面有寫tg @Freedonate

課金 @freedonate

詳情請留意我哋嘅channel
Channel tg link:

覺唔覺得場運動靜左好多

多唔多人叫外賣？

foodpanda management 係紅底

聽日開始，但現階段多人查詢

感謝您意見，會將foodpanda 列為不建議嘅選擇

但deliveroo個價mark貴幾多下

我好似炒咗車, 最好可以多啲人 FC 一下.

炒車 post (區議會叫人投愛國愛黨議員)

Foodpanda 搵立場賣廣告

幫你推

多謝你哋呀

對唔住，借個位宣傳一下。

［國際戰線］德國威瑪有人自發聲援我地

樓主高汁post
手足真係唔掂要揾人幫手啊

up

幫手推上去就岩

課金!課金! 課金!

推, 好有建設性

咁咪要長期都有admin mon住

係，我地有幾個admin，唔同時間負責，8am-11pm

繼續推

由消費開始，建立自己友生活圈

痴線！有手足花時間搞咗呢壇嘢

上限80有d多 ...

同意

計埋deliveroo個markup價都差唔多架喇，其實我覺得可以唔駛經deliveroo ，咁就可再壓低個上限，幫到更多學生，同埋好多黃店都無deliveroo，限死deliveroo咪隨時益左啲無表態食店？咁黃店就拎唔到最大得益，我提議做法係個學生影低學生證同張單claim番每餐既費用 ，上限$60，咁班黃店一定受惠到。反正都係支出唧 ，學生俾同經家長俾咪一樣

deliveroo雖然食水深但係都算係個折衷方案㗎啦，有錢銀交易好似唔係咁好

學生要拎單claim，首先佢要有錢買飯。買飯既錢都無，點claim

真係去到呢種情況既咪deliveroo ，其實兩樣野可以並存，而重點係有好多黃店都無droo 。 呢個plan既原意如果係要學生同黃店一齊得益 就一定要再多一種做法

年年東華紅十字呃香港人億億聲 依家本地港人守望相助應該無問題掛？ 又唔係俾錢啲學生去做啲乜野 最大問題係依家黃店未必受惠 咁樣做唔到想要既效果 而且俾droo果筆錢可以慳翻黎幫到更多學生開飯

團隊己經好努力準備緊第二階段寫自己既app，但仲需要少少時間，但目前為止deliveroo係比較安全既做法。其次，claim錢較為安全既做法係面交，但咁樣就會增加團隊既風險，敬請體諒。

各方合作
整個大平台
有埋黃店食評參考

有3個學位的中產律師
由17:00 開始講黃色經濟圈
可以發到好大黎做

*********

lm 做外賣仔

good idea ah！

推，可以幫手做文宣要嘅話出聲